 15:21, 27 февраля 2019
Названа главная причина смерти российских женщин
Злокачественные и доброкачественные опухоли стали главной причиной смерти российских женщин трудоспособного возраста (с 16 до 54 лет), передает RT со ссылкой на статистику Росстата.По подсчетам ведомства, в 2017 году из-за онкологических болезней скончались 19,6 тысячи женщин.Второй причиной смертности стали болезни системы кровообращения: от них умерли 18,9 тысячи женщин. На третьем месте — внешние причины (насилие, аварии и несчастные случаи), от которых погибли 15,8 тысячи россиянок.Кроме того, 9,2 тысячи женщин умерли от заболеваний органов пищеварения, 8,1 тысячи — от инфекций.Всего в 2017 году скончались 82,6 тысячи россиянок дееспособного возраста.Ранее стало известно, что главной причиной смерти большинства трудоспособных мужчин (70 процентов) в России стал алкоголь. На втором месте — курение.
